物理題：係一架漂移緊嘅車跳起。。。。。

個人如果唔跟住慣性郁，會唔會撞到車廂？

漂移緊都好

起跳之前一刻，你張凳仲係俾緊力你..

你個假設就係違反物理，問咩物理啫

點違反有咩唔可行性

咁企起呢。。。。當係架巴士度

我之前飛機失事臨到地面嗰下
好彩我跳左一下咋 如果唔係既話我死左啦

同你係地鐵跳起一樣

你可以穩定咁企喺地上

都係建基於巴士嘅地下同你隻鞋中間嘅摩擦力

假設你起跳之前企得穩，你亦係受到上述摩擦力作用之下而跟隨漂移中巴士嘅軋跡前進

（btw 巴士變速時乘客企唔穩，正正就係因為摩擦力不足以抵消慣性）

講到而家

你企唔穩唔關friction事
如果friction唔夠 你係應該連人帶鞋一齊郁 但你無
變速個陣 就係因為friction夠 鞋同下半身有跟住變速 但上半身仲係跟慣性走 令到重心偏離左 所以企唔穩

你個問題已經有問題
如果改一改問題
架車一直前行 而個人係未飄移之前跳起(假設係空中時間夠長) 之後架車飄移 個人會唔會撞到車廂？
答案係會

漂移咪又係圓周運動。所以當佢跳起就冇左向心力就會撞車廂。

假設無左慣性(違反物理定律)
係香港嘅話
你旁邊嘅嘢就會以~1540km/h嘅速度車爆你

正解 係失重心 企唔穩 先跌
鞋同地friction唔夠係會冼走

會！？

你其實係咪想問，當你跳起，但架車係個一刻因為外力改變左原本個方向啊！

如果咁就係嘅，所以撞車個陣架車停左你就拋尻左出去！

唔好調轉個次序，咩叫慣性啫！

一個違反牛頓第一定律既物理題？
如果一個人無慣性又無摩擦力，會撞去車架掛

簡單咁問啦例如係行駛緊的高鐵車廂內跳，或者放手由個汽球飄，會唔會急撞向車廂呢

唔會 車廂入面所有嘢都係同一速度
講咁多做乜 你試下喺火車入面跳起咪知囉

樓主好黃 唔搭黨鐵

試汽球好似穩陣 d

十萬個為甚麼有講 關於慣性

以前細個成日諗啲蚊係車廂入面點飛得咁自在

因為有懶氣